---
slug: cookie/
title: Política de *cookies*
description: Esta política de *cookies* describe qué son las *cookies* y cómo Fluid Attacks las utiliza en el sitio web y en cualquiera de sus productos o servicios
keywords: Fluid Attacks, Cookie, Politica, Informacion, Website, Derecho
---

#### *Este documento se actualizó por última vez el 2 de julio de 2020*

&nbsp;

Esta política de *cookies* ("Política") describe qué son las *cookies*
y cómo Fluid Attacks ("Fluid Attacks", "nosotros", "nos" o "nuestro")
las utiliza en el sitio web fluidattacks.com
y en cualquiera de sus productos o servicios
(colectivamente, "Sitio Web" o "Servicios").

Usted debería leer esta Política para poder entender
qué tipo de *cookies* utilizamos,
la información que recolectamos utilizando *cookies*
y cómo se utiliza esa información.
Esta también describe las opciones a su disposición para aceptar
o rechazar el uso de *cookies*.
Para más información sobre cómo utilizamos,
almacenamos y mantenemos seguros sus datos personales,
consulte nuestra Política de privacidad.

### ¿Qué son las *cookies*?

Las *cookies* son pequeños fragmentos de datos almacenados
en archivos de texto que se guardan en su computadora
u otros dispositivos cuando se cargan sitios web en un navegador.
Estas se usan ampliamente para recordar al usuario y sus preferencias,
ya sea para una sola visita (mediante una "*cookie* de sesión")
o para múltiples visitas repetidas (mediante una "*cookie* persistente").

Las *cookies* de sesión son *cookies* temporales
que se utilizan durante el transcurso de su visita al Sitio Web,
y expiran cuando usted cierra el navegador.

Las *cookies* persistentes se utilizan
para recordar sus preferencias dentro de nuestro Sitio Web
y permanecen en su computadora o dispositivo móvil
incluso después de que usted cierre su navegador o reinicie su dispositivo.
Estas *cookies* garantizan una experiencia uniforme
y eficaz al visitar nuestro Sitio Web o utilizar nuestros Servicios.

Las *cookies* pueden ser definidas por el Sitio Web ("*cookies* de origen"),
o por terceros,
como los que proporcionan contenido o servicios de publicidad
o analítica en el Sitio Web ("*cookies* de terceros").
Estos terceros pueden reconocerlo a usted cuando visita nuestro Sitio Web
y también cuando visita algunos otros sitios web.

### ¿Qué tipo de *cookies* utilizamos?

- *Cookies* necesarias

Las *cookies* necesarias nos permiten ofrecerle
la mejor experiencia posible cuando accede
y navega por nuestro Sitio Web y utiliza sus funciones.
Por ejemplo, estas *cookies* nos permiten reconocer que usted
ha creado una cuenta y ha iniciado sesión en ella para acceder al contenido.

- *Cookies* de funcionalidad

Las *cookies* de funcionalidad nos permiten operar el Sitio Web
y nuestros Servicios de acuerdo con las opciones que usted elija.
Por ejemplo,
reconoceremos su nombre de usuario
y podremos recordar cómo ha personalizado el Sitio Web
y los Servicios en futuras visitas.

- *Cookies* analíticas

Estas *cookies* permiten que nosotros y los servicios de terceros
recopilemos datos agregados con fines estadísticos
sobre cómo nuestros visitantes utilizan el Sitio Web.
Estas *cookies* no contienen información personal,
como nombres y direcciones de correo electrónico,
y se emplean para ayudarnos a mejorar su experiencia de usuario
en el Sitio Web.

- *Cookies* publicitarias

Las *cookies* publicitarias permiten que nosotros
y terceros le ofrezcamos anuncios relevantes con más eficacia
y nos ayudan a recopilar datos acumulados de auditoría,
investigación y reportes de rendimiento para los anunciantes.
También nos permiten comprender y mejorar la entrega de anuncios
y saber cuándo se le han mostrado algunos de ellos.

Su navegador puede solicitar anuncios
directamente a servidores de redes publicitarias.
Estas redes pueden ver, editar o establecer sus propias *cookies*,
igual que si usted hubiera solicitado una página web desde ese sitio.

Aunque no utilizamos *cookies* para crear un perfil
de su comportamiento de navegación en sitios web de terceros,
sí utilizamos datos acumulados de terceros
para mostrarle publicidad relevante basada en sus intereses.
Nosotros no proporcionamos
a los anunciantes la información personal que recolectamos.

- *Cookies* de redes sociales

Las *cookies* de terceros procedentes de redes sociales
(como Facebook, Twitter, etc.)
nos permiten hacer un seguimiento de los usuarios
de las redes sociales cuando visitan nuestro Sitio Web,
utilizan nuestros Servicios o comparten contenido,
mediante un mecanismo de etiquetas proporcionado por dichas redes sociales.

Estas *cookies* también se utilizan
con fines de seguimiento de eventos y *remarketing*.
Todos los datos recogidos con estas etiquetas se utilizarán
de acuerdo con nuestras políticas de privacidad
y las de las redes sociales.
No recolectaremos ni compartiremos información personal
identificable del usuario.

### ¿Utilizamos *web beacons* o píxeles de seguimiento?

Nuestros correos electrónicos
pueden contener un "*web beacon*" (o "píxel de seguimiento")
que nos indica si son abiertos y verificar si se hace clic
en los enlaces o anuncios que contienen.

Podemos utilizar esta información para, entre otras cosas,
determinar cuáles de nuestros correos electrónicos
son más interesantes para los usuarios
y consultar si los usuarios que no los abren desean seguir recibiéndolos.

El píxel se eliminará cuando usted borre el correo electrónico.
Si usted no desea que el píxel se descargue en su dispositivo,
debería leer el correo electrónico en vista de texto plano
(o sin formato) o con las imágenes desactivadas.

### ¿Cuáles son sus opciones de *cookies*?

Si no le gusta la idea de las *cookies*
o de ciertos tipos de *cookies*, puede cambiar la configuración
de su navegador para eliminar las *cookies* ya establecidas
y no aceptar nuevas *cookies*.
Para saber cómo hacerlo u obtener más información sobre las *cookies*,
visite [internetcookies.com](https://www.internetcookies.com/).

### Cambios y modificaciones

Nos reservamos el derecho a modificar esta Política referente
al Sitio Web o a los Servicios en cualquier momento,
efectiva a partir de la publicación de una versión actualizada
de esta Política en el Sitio Web.
Cuando lo hagamos,
modificaremos la fecha de actualización en la parte superior de esta página.
El uso continuado del Sitio Web después de dichos cambios
constituirá su consentimiento a los mismos.

### Aceptación de esta Política

Usted reconoce haber leído esta Política
y acepta todos sus términos y condiciones.
Al utilizar el Sitio Web o sus Servicios,
acepta regirse por esta Política.
Si usted no acepta cumplir los términos de esta Política,
no está autorizado a utilizar o acceder al Sitio Web y sus Servicios.

### Contáctenos

Si desea ponerse en contacto con nosotros
para obtener más información sobre esta Política
o sobre cualquier asunto relacionado con nuestro uso de *cookies*,
puede enviar un correo electrónico a <help@fluidattacks.com>.
